大家聽過人點樣叫「百」「萬」「十萬」「百萬」？

100=1草野
1000=1猜野
10000=1皮/1雞野
100000=10根野
1000000=100個/1球
10000000=1000粒

仲有無咩其他叫法？

一草野唔係10蚊?

100=魚

一條野？

Ten ten

10=1草，100=1舊

紅衫魚

$1000=一毫子
$10000=一蚊
Btw $10先係一草/一兜

10=1草野

100000=100千

100係一舊水...

邊度鄉下啊 岩岩出省?

我都想了解下

舊時啲人叫10蚊做十皮

舊電影有

尾 擊夫 於 溫 亨的叻 尾哩恩 兜伸 多喇

係, 我老豆都成日咁叫, 搞到我都咁樣听埋一份

$2000=兩叉嘢

听

叫

一百萬叫一蚊

10=1草/1條野
100=1斤野，1舊
1000=1猜野，1支野
10000=1皮/1雞野/1個/1蚊
100000=10皮/10雞/10個/10蚊
1000000=100個/1球/1m

大陸人口音唔好會講成
益白
益慢

叫開1000做「支」
10000=「雞」

例子：兩支野 三雞野

100=1張野
1000=1舊野
10000=1堆野
100000=1碌野
1000000=1桶野
10000000=1幢野

叫開千做叉，例如兩叉幾野